\chapter{ Podsumowanie }

W niniejszej pracy dyplomowej przedstawiono metodę
wizualizacji grafów, w której wykorzystano moc obliczeniową kart graficznych.
Użycie jej pozwala podnieść wydajność, podczas
przebudowy struktury grafu, ale również wpłynąć na ilość i płynność wyświetlanych elementów. 
Pomimo wielu korzyści płynących ze zastosowania Compute Shader nie jest on idealnym
rozwiązaniem do programowania generalnego przeznaczenia na GPU.
Jedną z wad wykorzystania powyższego programowalnego interfejsu aplikacji 
jest brak możliwości dynamicznej alokacji. Co więcej, sposób budowania typów
drzewiastych powoduje, że w algorytmie Fruchterman-Reingold
nie można zastosować metod aproksymacji repulsive force,
które związane są ze złożonością kwadratową.
Oprócz wspomnianych wad, wykorzystanie biblioteki wiąże się z wieloma zaletami.
Metoda może zostać użyta na różnych systemach operacyjnych, takich jak: Windows oraz Unix (Linux).
Ponadto, wykorzystanie Compute Shader wiąże się z niezależnością w kwestii dostawy kart graficznych.
Dalsze prace nad metodą powinny skupić się nad opracowaniem
sposobu łatwej obsługi pamięci GPU lub wykorzystanie API,
które zapewni ową funkcjonalność. Również nie omówiono
kwestii estetycznych związanych z wizualizowaniem dużej ilości danych.
Duża gęstość sieci powoduje znaczny spadek czytelności.
W związku, z czym wyświetlanie dużej ilości wierzchołków i krawędzi
może nie być dobrym rozwiązaniem podczas analizy.
Sugeruje się dalsze prowadzenie badań w kierunku
wykorzystania mocy obliczeniowej jednostek GPU.
OpenGL udostępnia możliwość tworzenia trójwymiarowej bitmapy,
która mogłaby służyć do zapisu pozycji wierzchołków,
co w konsekwencji mogłoby przyśpieszyć etap wyszukiwania najbliższego sąsiada dla pojedynczego elementu
w kroku obliczenia repulsive force. Dodatkowo należałoby przeprowadzić
badania z wykorzystaniem urządzeń, które posiadają dwie lub więcej karty graficzne
w celu analizy pod kątem wydajności i możliwości danej konfiguracji sprzętowej.

